男生疑攬警為救兩少女 被控阻差辦公 辯方質疑警員夾口供

當晚有防暴警追捕兩名黑衣少女時，疑遭一名中六男學生出手阻攔，防暴警與隊員遂改為拘捕男生。男生被控阻差辦公罪，案件今在屯門法院開審。聲稱受阻的警員供稱，在馬路上追捕人群隊尾的兩名女子時，突感到有人伸手攬他，回頭看見被告在行人路逃走。惟辯方指警員與兩名同袍的書面口供，就查問被告位置所在的門牌號碼一事犯下同一錯誤，質疑三人事前夾口供；警員否認。

李姓被告男生（17歲）否認一項阻撓警務人員罪，控罪指他於去年3月22日凌晨在元朗又新街與合益路交界犯案，故意阻撓在正當執行職務的警務人員、即警員24004李文軒。

警員與兩名追截同袍的書面口供均同樣寫錯同一個門牌號碼，三份口供中提及的位置與警員庭上所說的位置有出入。辯方質疑，能夠出現如此錯誤，是因警員與兩名同袍在錄口供前曾經「夾口供」所致。

警員的書面紀錄沒提到有否向被告解釋拘捕罪名及被告有否在警誡下回應，質疑學堂是否教他應記錄查問的所有程序。警員辯稱「冇話一字一句都要記錄」、「已經寫咗宣佈拘捕，已經夠」。辯方指現時沒有紀錄顯示警員曾否做過相關程序，警員回應稱：「咁冇紀錄囉依家。」

警員與兩名追截同袍的書面口供均同樣寫錯同一個門牌號碼，三份口供中提及的位置與警員庭上所說的位置有出入。辯方質疑，能夠出現如此錯誤，是因警員與兩名同袍在錄口供前曾經「夾口供」所致。

警員 李文軒

現實版英雄救美

夾口供
真係好睇個官點睇

要解釋真係任up
佢今晚地返去作故仔,
自吹A同B, C曾經講過啲門牌, 所以B, C都以為個度係A講嗰個門牌